---
id: unit1
title: Работа с единици
---

import useBaseUrl from '@docusaurus/useBaseUrl';

Единиците са съставните части на един комплекс и се използват за разпределяне на приходите и разходите на комплекса. В най-честия случай единиците могат да бъдат апартаменти, гаражи, офиси, търговски помещения или просто клиентски номера.

Единиците се разглеждат на ниво [Комплекс](facility1). При избиране на комплекс можете да видите комбиниран бутон с действия и списък с всички негови единици в раздел **Единици**.

## Действия ##

Всички конкретни масови действия по управлението на единиците в комплекса се извършват чрез комбинирания бутон, който се намира непосредствено под полето за навигация.

### 1. Таксуване ###
Начислете периодичните такси ръчно.

Изберете дата на начисляване и се уверете, че таксите за начисляване са тези, които желаете да бъдат начислени. Ако желаете да начислите такси, различни от посочените, отворете настройки на съответния комплекс и включете и/или изключете съответните периодични таксувания.

Завършете таксуването чрез бутона **`Таксуване`**.

### 2. Добавяне на единица ###
Добавете нова единица към комплекса. Въведете име на единицата, етаж (по желание) и коментар (по желание). Завършете добавянето чрез бутона **`+ Единица`**

### 3. Уведомления за просрочие ###
:::warning Само за вземания, за които не е издадена фактура
От раздел Единици на комплекса могат да се изпратят уведомления за просрочие само на вземания, за които няма издадена фактура. След като бъде издадена фактура, вземането е обвързано с конкретния собственик и уведомление за просрочие за същото може да бъде изпратено само от раздел Собственици.
:::

Ръчно уведомете собствениците на единици, които имат просрочени вземания. За да филтрирате прецизно на собствениците на кои единици да се изпратят уведомления, изберете минимална сума на просрочието и колко дни трябва да са изминали от последното уведомление за просрочие. След като филтрирате списъка с единици можете да изберете конкретни единици или всички, които отговарят на критериите на филтъра. Изпратете уведомленията чрез бутон **`Изпрати уведмления`**.

<img alt="Изпращане на уведомления за просрочие - единици" src={useBaseUrl('img/unit_overdue_notifications_modal.png')} width={807} style={{ paddingTop: '3rem', paddingBottom: '3rem'}} />

## Списък ##

В списъка виждате името на единицата, бутон **`Управлявай имота`** (ако управлявате съответния имот), несъбраните задължения по единицата, както и авансово събрани средства (ако има такива). Всяка единица може да има един или няколко собственика, като контактната информация (име, имейл, телефон) е налична в списъка.

<img alt="Списък с единици в комплекс" src={useBaseUrl('img/unit_list.png')} width={807} style={{ paddingTop: '3rem', paddingBottom: '3rem'}} />

:::info Полезно!
Можете бързо да разберете дали даден собственик е регистриран в системата, като потърсите иконата за регистриран собственик <svg focusable="false" role="img" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 640 512" style={{ height: '1rem', paddingLeft: '0.5rem' }}><path fill="currentColor" d="M637.7 144.6l-14.1-14.2c-3.1-3.1-8.2-3.2-11.3 0L497.1 242.1l-53.3-53.4c-3.1-3.1-8.2-3.1-11.3 0l-14.2 14.1c-3.1 3.1-3.1 8.2 0 11.3l70.2 70.4c4.7 4.7 12.3 4.7 17 0l132.1-128.6c3.2-3.1 3.2-8.2.1-11.3zM313.6 288c-28.7 0-42.5 16-89.6 16-47.1 0-60.8-16-89.6-16C60.2 288 0 348.2 0 422.4V464c0 26.5 21.5 48 48 48h352c26.5 0 48-21.5 48-48v-41.6c0-74.2-60.2-134.4-134.4-134.4zM416 464c0 8.8-7.2 16-16 16H48c-8.8 0-16-7.2-16-16v-41.6C32 365.9 77.9 320 134.4 320c19.6 0 39.1 16 89.6 16 50.4 0 70-16 89.6-16 56.5 0 102.4 45.9 102.4 102.4V464zM224 256c70.7 0 128-57.3 128-128S294.7 0 224 0 96 57.3 96 128s57.3 128 128 128zm0-224c52.9 0 96 43.1 96 96s-43.1 96-96 96-96-43.1-96-96 43.1-96 96-96z"></path></svg>.
:::

За да влезете в желаната от Вас единица, кликнете върху името и. Можете да използвате и търсачката (горе в ляво), като изпишете името на единицата в полето за търсене и кликнете върху резултата в падащото меню.

На ниво единица можете да добавите разход, да разплатите разход, да добавите аванс, да добавите или премахнете собственици, да видите справка за всички транзакции по единицата, както и да променяте настройките и.

:::success Удобно!
Можете да изтеглите информацията от списъка в **Excel** формат чрез бутона **`Изтегли таблица`** в края на таблицата долу в дясно.
:::
